《俠客風雲傳》爆抄襲《武林群俠傳》判賠2400萬

知名上櫃電腦遊戲公司智冠科技2015年代理河洛遊戲公司製作的《俠客風雲傳》遊戲，事後卻接獲玩家詢問是否是智冠《武林群俠傳》遊戲續作，才驚覺遊戲遭抄襲，怒提告。智財法院認定為河洛遊戲公司徐姓負責人侵害智冠著作權，今判賠2400萬元，且不得再繼續製作《俠客風雲傳》遊戲，還要在《蘋果日報》頭版刊登判決主要內容一天。

智冠科技（5478）原本主要代理、買賣電腦遊戲，之後投入遊戲自製研發，2001年推出由旗下科技遊戲開發組「河洛工作室」設計的《武林群俠傳》遊戲，風靡一時，後來河洛工作室徐姓成員自立門戶開設河洛遊戲公司。

2015年間智冠代理河洛遊戲公司製作的遊戲《俠客風雲傳》，發行約一年，在中國銷售量高達37萬套，在台灣則有1萬7千多套。

事後智冠接獲玩家詢問《俠客風雲傳》是否是《武林群俠傳》重製版，並質疑許多重要玩法都沒變，才驚覺兩者操作介面、劇情、人物設定、遊戲對話、場景設計等有極高相似性，河洛還以《俠客風雲傳》是《武林群俠傳》的「新置版」來行銷，因此怒告河洛涉嫌抄襲、改作，侵害智冠的著作權，要求河洛及徐姓負責人賠償6406萬餘元，另須在《蘋果日報》刊登判決主要內容一天，且不得再製作、發行該遊戲。

徐男辯稱，2001年自行找員工、租場地成立「河洛工作室」，構想、設計、研發《武林群俠傳》遊戲，並非受僱智冠，後來智冠不再挹注資金，他才成立「東方演算公司」來完成《武林群俠傳》，主張智冠並未擁有這款遊戲的著作權。

徐男還說，2015年間河洛推出《俠客風雲傳》時，經電玩相關周刊廣為報導，更以「新武林群俠傳」作為遊戲宣傳，可見智冠早知該遊戲樣貌，又該遊戲光碟、說明書及包裝盒也是智冠代製，卻遲至2017年6月才提訟，已超過兩年時效，何況《俠客風雲傳》的主支線劇情、結局及角色都遠比《武林群俠傳》多得多，兩者並未近似，強調未侵權。

但智財法院認為，《武林群俠傳》外包裝盒、操作手冊版權宣告都有標示「2001智冠科技股份有限公司」，並且從維基百科、電玩周刊皆介紹1993年成立的河洛工作室，原名則是「台灣智冠科技遊戲開發組」，徐姓負責人也是原本成員，加上多名前成員作證及雙方約定，足認智冠擁有《武林群俠傳》的著作權。

此外，法院也認為徐男曾參與《武林群俠傳》開發，而兩款遊戲劇情都延續更早的另一款遊戲《金庸群俠傳》，加上角色造型或性格、事件劇情、場景、人物對話內容、武功招式、甚至武器等都極為相似，河洛還宣傳《俠客風雲傳》是《武林群俠傳》續作、延伸，顯已侵害智冠著作權。

法院考量河洛推出《俠客風雲傳》共獲利4859萬餘元及雙方經銷約定的利益分配，今判河洛、徐姓負責人須賠償智冠2400萬元，且不得再發行《俠客風雲傳》遊戲，並須在《蘋果日報》頭版刊登判決主要內容一天。可上訴。（孫友廉／新北報導）

比人起尾注
前傳同群俠傳已經趕左2次客
再爆埋呢獲係咪執得

咁仆街既間智冠
一見人賣得, 即刻走返出黎認屎認屁屈錢
河洛工作室都算係最後仲出到有可玩性既武俠game既工作室
以後唔洗有好武俠game玩

最pk嗰都係徐嘅律師/法律顧問喇。徐以為自己當時有份整就冇問題，但本身你喺公司整出來嘅所有嘢都係公司擁有㗎喎，

徐衰on居唔知著作權係智冠到
但明明俠客風雲傳智冠都自己代理隻game黎賣
賣兩年之後先再話侵權再屈一筆
食徐兩水錢
呢下好肉酸

河洛咁有心整武俠game 咁樣俾人告
on9 智冠

智冠仆街到

代理商賣左隻驚兩年先「驚覺」係抄自己舊驚
咁都有得告

得中國整啦，台灣果啲唔撚掂

又幾好笑

我淨係知呢隻game係姓徐嘅人整，無其他人了。

咁版權係咪真係係智冠度先

垃圾智冠
hold撚住個版權又乜都唔搞

智冠揸撚住又唔做
有閪屎用咩

咁咪收錢囉

智冠我DLLM

繁體支那

完全又係一單奸商毀滅遊戲界例子
EA啲fd